\textit{Calculatrice autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{calculatrice.png}}


\textit{Le principal du collège a convoqué les 250 élèves de 6\ieme dans la salle polyvalente.\\
Les surveillants ont disposé 18 chaises par rangée.}
\begin{enumerate}
  \item \textit{Combien de rangées faut-il prévoir pour que tous les élèves soient assis ?}
  
  $$250=(18\times 13)+16$$

  Il y aura $13$ rangées pleines et une avec $16$ élèves.\\
  Il faudra prévoir $14$ rangées.

  \item \textit{Combien reste-t-il de places libres dans la dernière rangée ?}
  
  $18-16=2$

  Il reste $2$ places dans la dernière rangée.
\end{enumerate} 

